【一月新番】 為美好的世界獻上祝福！二期 第7話

STAFF
原作：暁なつめ
監督：金崎貴臣
シリーズ構成：上江洲誠
キャラクターデザイン：菊田幸一
音楽：甲田雅人
アニメーション制作：スタジオディーン

CAST
佐藤和真：福島潤
アクア：雨宮天
めぐみん：高橋李依
ダクネス：茅野愛衣
ウィズ：堀江由衣

公式

直播 逢星期四 00:05-00:35 UTC+8
1.
2.

[植入式廣告]
想重溫第一季定想最快睇到第二季
又唔想下載 即刻Click入嚟啦

[/植入式廣告]

留明，第二季都係10集?

應該都係10+1OVA..

咁以依家個進度應該做到我想睇果到

開波

維茲

07 viu 差1分鐘

好正

今集都未到個城市，好難講喎，如果得十集

廢柴好q

仲以為今集就去到溫泉

完場個位好似怪左d

用左blessing都唔夠和真挑機

幸運值MAX

幸運值MAX 睇過

女神真係好可愛

除左艾莉絲仲有邊個夠佢抽

猜拳果度好撚好笑

steal>>>>>

連幸運女神都要俾佢偷走條底褲

仲未有漢化

盲左,原來上面有VIU條LINK
習慣左BT

話可以退貨實退果度笑到仆街

套野真好好睇

最尾果度

廢女神今集D作畫好靚

笑死

呢幾集作畫都好正常

個裁縫大叔成日走出黎chok樣

和真: 對唔住 有個M屬性既隊友

有無人識整gif

隻貓瘋狂玩波

最尾駝鳥果PART笑死

呢幾條友d互動真係好撚癲

最正既地方

痴撚線動漫

動你老母個漫

隻貓入面

拉拉提娜

拉拉提娜 笑撚死我

第二季多左好多女神劇情

動漫

啲畫質好掂

支持維茲
唔要智障女神

返上去啦 大陸仔

點解D畫好似靚左咁多

第7集睇唔到

收皮啦 有無source 證明到動漫淨係大陸仔先用呀 呢到動漫台，咁大反應唔見你出post叫admin改名？動漫節你咪又係照去

利申：天滅中共

呢度係動畫POST OK?

諗下動漫兩字，邊度成日用，同埋咩意思，咩場合用先啦
淨係利伸天滅中共有撚用，文化比人入侵緊啦仲聲大夾惡

咁你開post標題又用埋哂d咩新番姐
按population黎計大陸用新番呢個字多過香港好多倍仲成日用tim
嚴人寛己唔係用正統粵語就收收皮先啦好嗎
正字特警做到你咁真係得啖笑

利申天滅中共究竟做乜鳩
動畫就動畫啦，動乜撚嘢漫

路過
新番來自日文吧（新番組？）
柒左唔緊要 唔好死撐同打橫黎講

新番唔係香港字你又用?
文化入侵分國家嫁咩?日本字唔係入侵中國就係?
唔關動漫事，係logic問題

係 我係盲反支那 咁點
諗下點解支那會被人盲反

仲有你開post夠用抱枕啦，廣東話係咕臣wo大陸仔REM

得，冇野我收皮

先唔講個post高登傳落連登 唔係我開先
仲有抱枕黎自日文（抱き枕）
都係果句柒左唔緊要 唔好打橫黎講
打橫黎講兩次就真係得啖笑

睇緊日本動畫用日文有咩問題
但點解睇日本動畫都要用支那term

買抱枕我又係買日本貨
唔用日文唔通用英文？
唔通你以為得會買淘寶d垃圾？？

你唔好混淆概念wo,抱枕同抱き枕原則上係唔同wo,抱枕係華語acg圈對抱き枕呢個概念既中文化，你又搶佔用日文既光環唔該以後用番抱き枕

點樣混淆我個post貼ge買ge講ge都係抱き枕

你就混淆啦 拎d垃圾支那野拉埋一齊講
唔講都唔知支那都係用抱枕 多謝你個支那人教路

路過
貓耳大神講緊正統粵語吧？
柒左唔緊要 唔好死撐同打橫黎講

仲有先唔好理出處住
大陸一樣好多人用抱枕，用番那有錢巴打既logic，是咪用抱枕，用同用大陸毒撚一樣既字就係比佢地文化入侵緊先

我冇話過講正統粵語先 唔好碌出黎柒

講埋咕臣
日文又真係有外來語講咕臣 同抱枕兩樣野
係香港抱枕係會叫攬枕吧？
你用咕臣先係仲混淆仲唔正統
我買左acg咕臣又真係會叫咕臣 唔係抱枕

我唔係用緊正統粵語，我自己都好多語病所以冇學識指正人地點講野，不過我覺得上面係撟枉過正先9up兩句姐

學下中文閱讀理解先 唔好碌出黎柒

佢用還佢用 我用還我用
但我唔係受佢影響先用
但香港人用動漫稱呼一套動畫點睇都係受支那影響

「新番」是「新番組」的簡稱，源自日語詞彙「新番組(しんばんぐみ Shin Bangumi)」。

半夜起身屙夜屎路過

true 不過有個柒碌咕話乜野新番係日文叫人唔好碌出黎柒真係半夜笑到我gap gap聲
知唔知貓耳大神quote句野黎為乜 有冇考慮報中文補習

但人地都話唔係wor 邊個衝出黎柒

都話唔係個字來自日本定大陸既問題
係用唔係本土既term點解會有差別待遇

唔係黎自日文咁黎自咩你教我好唔好

因為支那就係原罪

你 到呢一刻都睇唔明佢quote句新番有乜關係？

佢自己話新番係支那字
我話返唔係 咁叫衝出黎柒
係度亂屈人用支那字兩次我講返唔係咋嘛
我一開始就講左係盲反支那 咁點

你條友睇黎真係直必
貓耳大神講緊撟枉過正你就講佢出處係日本 撚有人想理佢出處邊到咩 重點係講緊撟枉過正呢樣野啊嘛

佢quote新番夾硬話係支那term 我講返唔係有咩問題
唔明果個似係你
我一開始都冇意同佢嘈 真係得啖笑

會唔會係你冇睇我一開始就講咩

唔係wo動漫好似係源起於台仔wo

係咁而wiki一下，話係1993年中華動漫出版同業協進會，上佢官網睇，個會址係台北

動漫係動畫+漫畫合稱 所以動漫台個名冇問題
但支那會用動漫稱呼動畫（會動的漫晝？）好似係
我又有乜印象台仔會叫動畫做動漫咁柒

學到野 原來一入post彈句唔好衝出黎柒係友善既問候 平係同人打招呼係咪都係咁講
不過你都係唔明佢講緊既野重點係邊 唔好再拉黎拉去乜爭鬥蝗定日文出處 因為佢quote黎目的都係講撟枉過正
出處係邊 唔影響內文 亦冇人會care咁撚無謂既野

你主張term既源起地區比現今地區使用情況作為判斷應否在香港使用既準則更重要wo

你有冇其他source推翻wiki話動漫係源起於台灣個source定係你認為台灣係屬於中國一部分

又學到野 我都冇針對過係咪矯枉過正講講
我只係叫佢唔好亂屈d字係支那term
佢話完新番係 又話抱枕係 唔係柒兩次係咩

動漫台應該冇人會否認動畫呢個term
被人插ge不嬲係用法 即係唔好用動漫黎稱呼動漫
其實我無意嘈呢樣野 所以本身都唔理
係唔想你話乜字乜字都係黎自支那

抱枕的確係日文term中文化左之後既term wo有咩問題，新番呢個就難界定d